【野村變東莞】IFC 租 值 按 年 大 跌 兩 成！！

外資撤走 國金中心跌租兩成
東方日報
2021年3月23日週二
環球經濟持續不景氣，外資企業削減租用的甲級寫字樓樓面，拖累租金下跌。本港指標甲級商廈的中環國際金融中心，罕現雙位數租值跌幅，該項目1期兩層低層樓面，下一個財政年度應課差餉租值7,141.2萬元，按年大挫約21.2%，為各區中跌幅較大的個案。

據差餉物業估價署資料，上述項目單位於本年度租值達9,064.78萬元，現最新租值低逾1,923萬元，平均月租金約595萬元。另外，同廈高層01至06室，租值最新985.2萬元，跌穿千萬元，為2014至2015年度後最低。該單位本年度租值高達1,172.4萬元，現低出約16%。

至於毗鄰的國際金融中心2期租值跌幅亦驚人。項目一個高層A室小型單位，租值由本年度的37.2萬元，跌至新年度的30.6萬元，挫幅達約17.7%。同區傳統甲級寫字樓皇后大道中九號，一個高層全層單位，租值亦由1,436萬元，急跌約15%至1,220.4萬元。

ICC高層單位貶值18%

至於近年受外資銀行追捧的九龍站環球貿易廣場（ICC），寫字樓租金亦向下。項目高層06及07室，新租值624萬元，按年亦大跌約18.1%，為近年該廈罕見，現時平均呎租金約70元。

事實上，近年外資銀行退租甲級商廈情況趨增，而騰出樓面亦由內地銀行承接。如原由日資券商野村租用的中環國際金融中心2期寫字樓樓面，其中25樓部分獲內地東莞銀行等企業承租。

其實冇大分別，都係主要班女支係到搵食唧！！！

次次一講office租值就諗起誠哥高位賣左比人笑單野

一路一路笑

笑到仆街

澳洲品牌Victory Offices上月便宣布，租用中環中心極高層全層，面積約二萬五千呎，每月租金二百五十萬元，呎租逾一百元。Victory Offices於澳洲當地及海外均設有辦公室，首次殺入香港，為了打響名堂而租下中環區頂級寫字樓。

間野前排先上報，已經執柒左香港share office傢俬任拎

市場估計，該項目租金回報率近百分之四，的確較中環中心高，但長和計少一，就是香港商業地產升值驚人，是外國資產難以比較，中環中心的呎價過去一年升足八成，海外資產根本不會有同等的表現。

笑撚死

即係仲有八成

拉

一個月之後就反送中 跟住武肺
一路衰到而家

吓 但野村仲喺IFC 喎
仲有去見客

誠哥真係幾時都冇錯到

ICC不嬲都叫唔起租，地點唔就腳，加上樓面面積太大，好睇唔好食

接手個大戶好似損手爛腳離場？

未來供應緊絀

經常唱淡樓市的紀惠集團行政總裁湯文亮，去年亦掃入中環中心十九樓及二十六樓全層，呎價約三萬元，合共支付約十五億元，正好反映湯文亮對地產市道的看法已經逆轉。萊坊執行董事兼估價及咨詢部主管林浩文表示，中環中心成搶手貨，主要因為中環放售的寫字樓不多，大部分業主根本沒有意願出售，所以中環中心有全層物業及拆細物業放售，自然很容易吸引買家。

又係呢條友
水人千幾萬all in 滙豐

係咪要食file個個？

叫人all買匯豐篇文前排好似話自己其實吹水，無發生過有人請食生果

十五億接貨，真係要好有錢先會買

但佢水緊讀者去買HSBC

會唔會做埋雞竇?

應該最頭頭個批如果手快既話應該唔駛輸？

誠哥出黎撈時，班友仔都唔知出世未。誠哥做香港地產，佢計過條數唔會死錯人。

眼光準到hihi

幾時將三沙 一水
常平 樟木頭搬落黎香港
你俾東莞銀行落黎把撚啊

仲有九龍東CBD

想睇邊個作者點知冇名係咪知道自己太柒收埋左

我估down size 掛

自住驚閪

成篇文最醒目就係冇署名

好撚柒

唔知依條撚樣放左未？ 希望佢放唔到又租唔出

有傻9連登仔衝出黎話而家經濟好未
三大指標都冇跌
donki指數
售樓處人流指標
目測親友失業率

超人睇錯市

用黎做單位埋俾香港人供咪得

唔識做生意

接誠哥啲貨……

唔緊要，金利豐朱太作為社團領袖，除咗叫公司搬過去之外，豪氣啲立一蚊租當社團會所，搞起租賃率

文入面有啲一接完誠哥啲貨就放售
果批人如果無貨係手
應該有賺嘅

音樂椅遊戲

誠哥里幾年大力投資英國，英國真係冇得輸

出租率升但係租金跌，咁佢d舖仲值錢既？

疫情其實係雙刃劍
一方面幫支共維穩
另一方面加速數碼化各行各業
傳統行業要咁貴租有咩用
租都租成本低環境宜人地方
香港網絡好既優勢
全世界發達國家都有

誠哥真係未來人來

租比解放軍做宿舍啦屌

咁個個業主唔同策略，況且依家社團領袖分分鐘做到立法會議員，個朵響啲又做多啲生意

變雞竇

金利豐都半收皮啦，比HKEx嚴打殼股，輸好撚多

人稱摸頂奇俠湯文亮

方便洗錢呀

我地係国際金融中心呀！
基本法腐乳！
你地唔識貨！
人心唔回歸！

有cs同ms頂住租左廿層，不過遲d實downsize 啦，work from home 左成年都冇問題

好勁係水到個大陸佬買

真，習慣Wfh 先係最利淡office space嘅因素
其次係喺嚟緊幾年最唔適當嘅時候供應增加

同x哥對賭

舔共地產商仲唔感謝黨

IFC都變負資產

到時房屋台又黎咬你廢淡

cs ms db全部都有down size，Sell HK頭都爆

東莞銀行租返 提供莞式服務

Capital 紅資

嗰陣時 成哥仲未上神枱, 連登嘅人一樣有份笑.......

紅到自己中伏

作者果種自信真係好撚老尷

誠哥咁既年紀都仲賺錢賺到咁盡

馬亞木同唔知咩博士話係誠哥俾面

因為今年ifc有好多人排隊

17年賣 已經預左兩年buffer架喇

東莞銀行有乜fuwu?

住office?

誠哥真係先知黎

食左file未?

我而家喺房屋台唱淡都日日畀人笑，半年後睇下邊個笑邊個

改裝變豪宅

繼續水啲大陸佬落嚟做租租啦

東莞銀行有請人, 進軍中環不是夢

好快就會咁，例如九龍東果d office空置咁多，實好快變studio(另類支那化)